# sostdm - seed of screen transition diagram maker

これは、画面遷移図を自動的に作成するツールの種となるソースコードです。

ご自由に改造してお使いください。


## セットアップ

必要なものは以下の通りです:

- Git
- Java
- Gradle
- Chrome
- ChromeDriver

いずれも最新のものをインストールしておいてください。

gradlewコマンドが使えるなら、Gradleを予めインストールしてく必要はありませんが、
PowerShell上ではgradlewが使えなさそうでしたので、
Windows上でVisual Studio CodeのTerminal(PowerShellになるようですので)で実行することをお考えでしたら、
Gradleをインストールしてgradleコマンドを使うのが手っ取り早いかと思います。

このリポジトリをcloneして、作られたディレクトリに入って`gradle build`をするとビルドをします。


## 使い方

現時点では、大きく分けて2つの機能があります:

- 画面遷移図Excelブック生成
- リンク列挙


### 画面遷移図Excelブック生成

Excelの画面遷移リストを読み込んで、ツリー状の画面遷移図をExcelの図形オブジェクトで表現したExcelファイルを作成します。

実行のコマンドは次の通りです:

```sh
gradle run --args="mkstd example/screen_transition_list.xlsx"
```

(`example/screen_transition_list.xlsx`はお好きな入力ファイル名を指定してください)

デフォルトの入力ファイルの形式は以下の通りです:

- 1行目は無視されます
- 2行目以降、以下の列構成です
    - 1列目: 遷移元画面名 (画面遷移図に画面名として出力する名前)
    - 2列目: 遷移元URL (画面を特定するIDになる値です)
    - 3列目: イベント名 (画面遷移図に遷移のトリガーとなったイベントの名前として出力する名前)
    - 4列目: 遷移先画面名 (画面遷移図に画面名として出力する名前)
    - 5列目: 遷移先URL (画面を特定するIDになる値です)
    - 6列目: 有効フラグ ("1", "y", "yes", "t", "true" のいずれかが有効。それ以外の場合、その行を無視します)


`src/main/resources/template.xlsx` を変更する事で、テンプレートを変更する事ができます。

ファイルの出力先は `app/dest/std-yyyyMMddHHmmss/` 以下になります。


### リンク列挙

ツール起動後に起動するChromeの現在の画面のリンクを取得し、Excelのファイルに出力します。

次のコマンドでChromeが起動してリンクを取得できるようになります。

```sh
gradle run --args="enumlink https://example.com/"
```

(`https://example.com/`はお好きなサイトURLを指定してください)


ブラウザが起動したのち、

```
1:append, 2:new file, 0:exit >
```

とプロンプト(入力を促すメッセージ)がコンソールに出ます(Gradleの出力にまぎれてわかりにくいかと思います)。

- "1" + 改行 : 取得したリンクを現在のファイルに追記していきます
- "2" + 改行 : 取得したリンクを新しいファイルに書き込んでいきます
- "0" + 改行 : プログラムが終了します

ブラウザ内で操作し、別の画面に遷移したのち、再度、コンソールで"0"以外を入力することで繰り返しリンクを取得できます。

ファイルの出力先は `app/dest/link-yyyyMMddHHmmss/` 以下になります。

出力ファイルの形式は以下の通りです:

- 1行目は列名です
- 2行目以降、以下の列構成です
    - 1列目: 遷移元画面名
    - 2列目: 遷移元URL
    - 3列目: イベント名
    - 4列目: 遷移先画面名 (現在は、イベント名と同じになります)
    - 5列目: 遷移先URL
    - 6列目: 有効フラグ (現在はつねに"true"です)
    - 7列目: 予約
    - 8列目: そのリンクのタグ(HTMLコード)

